時光倒流 15 年！你永遠買不到的復古功能型 iPhone 概念設計！

蘋果推出 iPhone 之後，開創了以巨芒觸控形式操控的的智能手機年代，你可曾想像過蘋果會出功能型手機嗎？時光不會倒流，但如果蘋果像 Nokia 一樣在 80 年代轉型為手機生產商，它的手機，可能就像這個設計師的概念設計一樣。

一直為蘋果產品做概念設計的 Martin Hajek 透過 CURVED 網站又再一次發揮天馬行空的想像，坐時光機回到過去「開發」出 iDot 這部功能型手機。不同於現在的 iPhone，iDot 是一部功能型手機，沒有相機、沒有網絡、沒有應用程式，而且比智能手機更好的是，這手機 5 日才需要充一次電，在現在噴電的智能手機方便百倍。

而且這 iDot 外形輕巧，設計來自 Apple TV Remote，放入褲袋十分方便，設計者把螢幕放在原本作觸控板的位置，數字鍵當然是放在下方，但是看螢幕，你可以發現這個設計有一個矛盾，沒有網絡，為何還有 Twitter 更新？

當然在智能手機的年代，沒有應用程式似乎不能吸引廣大群眾……iPhone 能夠壯大都是因為有專用的 App Store 和過百萬應用程式，沒有應用程式的 iPhone，蘋果的收入會大幅減少。這部手機，可能只會停留在一種想像。